<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Future Trenderloin on TemuOne</title>
    <link>https://temuone.github.io/categories/future-trenderloin/</link>
    <description>Recent content in Future Trenderloin on TemuOne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://temuone.github.io/categories/future-trenderloin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>10.10, 11.11, 12.12..</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/11/29-1212/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/11/29-1212/</guid>
      <description>Besok 12.12! Which means.. Saatnya berburu diskon lagi di platform e-commerce favorit kamu nih, sobat penemu! Hehe.
Nah tapi gaes, ketika kamu menikmati diskon dan harga yang murah meriah di hari belanja online setiap bulan ini, kamu pernah mikir gak sih.. Siapa yang nombokin ya biar harganya jadi murah-murah gini?
Sayangnya kamu hanyalah hadiah yang diperebutkan para perusahaan e-commerce dalam perang harga yang gila-gilaan ini.
“Waduh.. Masa sih.” Yup, sudah menjadi common sense bahwa segala harga murah ini hanyalah alat yang digunakan para startup e-commerce demi memperbesar pangsa pasarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online Elections</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/08/27-online-elections/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/08/27-online-elections/</guid>
      <description>Tahukah kamu? Besok, 9 Desember 2020, pilkada serentak akan dilaksanakan pada 270 daerah: 9 provinsi, 224 kabupaten, dan 37 kota. Sempat menuai beberapa kontroversi, pemilihan serentak ini tetap dilakukan di tengah pandemi. Membuat khawatir adanya klaster penyebaran Covid-19 di daerah-daerah pemilihan yang melakukan pilkada ini.
“Waduh.. terus pemerintah gimana mengantisipasinya?” Ya, tentunya dengan classic protokol kesehatan 3M: memakai masker, menjaga jarak, dan mencuci tangan. Bahkan, juru bicara Satgas Penanganan Covid-19 Wiku Adisasmito ingin agar pilkada tidak mengundang kerumunan saat pencoblosan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PS5</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/04/25-ps5/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/04/25-ps5/</guid>
      <description>Playstation 5 akhirnya hadir di pasaran!
Setelah diluncurkan beberapa waktu yang lalu, PS5 berhasil mengangkat hype di dunia maya. Bahkan, sempat ada yang membuat filter Instagram yang bisa membuat kita “punya” PS5! But.. despite it’s hype, is it really worth it to buy PS5? Terutama buat kamu yang sudah punya PS4, apakah worth it untuk upgrade konsol kamu menjadi PS5?
Please note that PS5 dibanderol dengan harga $499 untuk edisi Standar dan $399 untuk edisi Digital, sementara PS4 Slim dijual seharga $299 dan PS4 Pro dijual seharga $399.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-Commerce</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/22/18-ecommerce/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/22/18-ecommerce/</guid>
      <description>Kapan terakhir kali kamu belanja offline?
Atau mungkin, dibalik pertanyaannya, sudah berapa kali kamu belanja online di tahun 2020 ini? Sepertinya sudah banyak banget ya? Membuktikan bahwa perbelanjaan online sudah menjadi normal baru, bagian integral dalam hidup kita. Mengutip dari GlobalWebIndex, Indonesia merupakan negara dengan tingkat adopsi e-commerce tertinggi di dunia pada 2019. Sebanyak 90 persen dari pengguna internet berusia 16 hingga 64 tahun di Indonesia sudah pernah melakukan pembelian produk secara online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperloop</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/18/17-hyperloop/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/18/17-hyperloop/</guid>
      <description>Bagi teman penemu yang sudah pernah menonton film Men in Black: International, pastinya kamu ingat ada kereta super cepat yang dapat membawa para agen MIB ini dari New York ke London dalam hitungan detik. Yes, that is a hyperloop.. in fiction. Tapi ternyata, dalam waktu yang tidak lama ini, sepertinya hyperloop bisa jadi kenyataan loh, guys!
Konsep hyperloop ini pertama diusulkan oleh founder Tesla dan SpaceX Elon Musk pada tahun 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electric Vehicle</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/13/14-electric-vehicle/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/13/14-electric-vehicle/</guid>
      <description>Halo teman penemu! Welcome to our first article on Renewables Series! Di Renewables Series ini, kami akan memberikan konten yang terkait dengan energi baru terbarukan! Stay tune di newsletter kami dalam beberapa Jumat kedepan ya!
Di seri pertama ini, kami akan membahas mobil listrik nih, guys! Ramah lingkungan dan lebih praktis, mobil elektrik atau mobil listrik adalah arah industri otomotif kedepannya. Ketika banyak negara menyepakati Paris Agreement, sebuah kesepakatan untuk mengurangi emisi karbon, mobil listrik adalah satu langkah untuk mencapainya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ventilator made in Indonesia</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/06/11-ventilator/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/06/11-ventilator/</guid>
      <description>Sudah sekian bulan Covid-19 menginjakkan kakinya di Indonesia. Walaupun tidak punya kaki, Covid-19 sudah menyebar sangat cepat dan menimbulkan banyak korban. Untuk pengidap Covid-19 dengan gejala parah, mereka membutuhkan bantuan ventilator agar bisa bernapas. Semoga kita semua dan orang-orang terdekat kita tidak ada yang sampai segitunya ya :”)
Nah tapi.. Teman penemu apakah sudah tahu kalau ventilator ini sudah banyak lho yang merupakan hasil inovasi anak bangsa. Hingga saat ini, sudah ada lima jenis ventilator yang dikembangkan anggota Konsorsium Riset dan Inovasi Covid-19 yang sudah mengantongi Izin Edar dari Kementerian Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cashless Society</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/02/9-cashless-society/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/02/9-cashless-society/</guid>
      <description>Halo teman penemu! Pernahkah kamu berpikir kalau cepat atau lambat, uang cash tidak akan ada lagi? Kalau dilihat trennya, anak muda zaman sekarang sepertinya jarang ya bawa uang cash. Mungkin pas teman penemu lagi kumpul atau main bareng, biasanya ada dua tipe orang: orang yang selalu minjem uang cash ke temennya, dan yang terpaksa minjemin.
Biasanya sih orang itu minjem soalnya memang beneran gak bawa uang cash.. antara uangnya elektronik semua atau emg lg bokek aja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gojek, The Pioneer of Gig Economy in Indonesia</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/27/4-gig-economy/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/27/4-gig-economy/</guid>
      <description>Siapa disini yang tidak tahu aplikasi super Gojek? Di masa sekarang, sepertinya tidak mungkin ada orang yang hidup di kota dan tidak tahu apa itu Gojek. Start-up yang sudah menjadi perusahaan unicorn ini sudah berhasil merubah gaya hidup kita semua. Super-appnya berhasil membuat orang menjadi bergantung kepadanya.
Ingin jalan-jalan? Pesan Gojek! Ingin makan enak? Pesan Go-Food! Ingin antar barang? Titipkan saja di Go-Send! Malas bersihkan rumah kamu? Pesan saja Go-Clean! Sepertinya Gojek tidak akan berhenti sampai disini saja dalam membantu kehidupan kamu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
