<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TemuOne</title>
    <link>https://temuone.github.io/</link>
    <description>Recent content on TemuOne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://temuone.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Start-Up Sandbox</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/05/26-sandbox/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/05/26-sandbox/</guid>
      <description>Halo sobat penemu! Mumpung sekarang lagi hype-hypenya nih drama korea Start-Up. Drakor ini menceritakan perjuangan masa muda Seo Dal-Mi, Nam Do-San, dan Samsan Tech Team dalam merintis start-up pertamanya bersama mentornya, Han Ji-Pyeong. Jadi sobat penemu #TeamDosan atau #TeamJipyeong nih? Hehe, becanda. Kali ini, TemuOne akan bahas hal lain yang tidak kalah menarik dari kisah mereka, yaitu Sandbox.
Nah di drama korea startup tersebut, ada konsep yang namanya Sandbox nih. Sandbox ini memiliki arti kotak pasir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PS5</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/04/25-ps5/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/04/25-ps5/</guid>
      <description>Playstation 5 akhirnya hadir di pasaran!
Setelah diluncurkan beberapa waktu yang lalu, PS5 berhasil mengangkat hype di dunia maya. Bahkan, sempat ada yang membuat filter Instagram yang bisa membuat kita “punya” PS5! But.. despite it’s hype, is it really worth it to buy PS5? Terutama buat kamu yang sudah punya PS4, apakah worth it untuk upgrade konsol kamu menjadi PS5?
Please note that PS5 dibanderol dengan harga $499 untuk edisi Standar dan $399 untuk edisi Digital, sementara PS4 Slim dijual seharga $299 dan PS4 Pro dijual seharga $399.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter Fleets</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/02/24-twitter-fleet/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/02/24-twitter-fleet/</guid>
      <description>Baru-baru ini, dunia media sosial disuguhkan oleh kejutan baru. Untuk sobat penemu yang menggunakan semua sosmed khususnya Twitter pasti udah tahu. Yup, it’s Twitter Fleets!
Jadi gengs.. Fleets yang diluncurkan oleh media sosial milik Jack Dorsey ini memiliki fitur untuk berbagi foto, video, postingan tweet, atau kontennya dan menghilang secara otomatis dalam 24 jam. Persis seperti Instagram Stories dan WhatsApp Stories! Tapi, apakah fitur ini akan sukses seperti fitur pesaingnya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zero-Trust</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/01/23-zero-trust/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/01/23-zero-trust/</guid>
      <description>Halo Sobat Penemu, pastinya sobat penemu udah denger dong dugaan kasus korupsi yang dilakukan oleh Menteri Kelautan dan Perikanan RI, Edhy Prabowo. Cukup memprihatinkan ya.
Nah gengs korupsi ini problem yang banyak dialami oleh hampir semua negara loh. Khususnya di Indonesia, bukan hanya banyak, korupsi juga merupakan masalah yang sangat besar dan merugikan. Berdasarkan survey yang dilakukan oleh ICW (Indonesian Corruption Watch), pada tahun 2020 ini saja, Indonesia sudah mengalami kerugian sebesar 39.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deepfake</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/29/22-deepfake/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/29/22-deepfake/</guid>
      <description>Pagi sobat penemu, kalian tentunya sudah tidak asing dengan kata hoax kan? Hoax atau cerita yang tidak sepenuhnya benar merupakan salah satu permasalahan yang tumbuh tidak terkendali di dunia digital ini. Percaya nggak percaya, hoax ini udah berkembang pesat banget loh, gengs. Sekarang, bukan hanya teks dan gambar, video dan suara juga dapat direkayasa. Rekayasa video dan suara ini bisa dilakukan secara mulus dengan teknologi Deepfake.
Deepfake, apa tuh? Jadi sobat penemu, Deepfake adalah teknologi sintesis media yang memperbolehkan komputer untuk membuat replika manusia dalam video dengan kualitas yang sangat bagus dan sulit dibedakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesits</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/26/21-gesits/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/26/21-gesits/</guid>
      <description>Have you ever wanted to have your own electric vehicle? Don’t you worry karena kita sudah memiliki one of our own. Meet Gesits!
Gesits, apa tuh? Nah buat kamu yang tertinggal kabar, sebenarnya Gesits ini adalah motor listrik yang diluncurkan pada April 2019 lalu, gengs. Gesits menjadi motor listrik pertama karya anak bangsa, dan diproduksi oleh PT GESITS Technologies Indo. Kendaraan roda dua ini telah dikembangkan oleh PT Garasindo dan Institut Teknologi Sepuluh November (ITS) sejak tahun 2015 dan turut diresmikan oleh Bapak Presiden Joko Widodo pada tahun 2019 lalu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Aplikasi Reksadana terbaik di Indonesia</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/25/20-reksadana/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/25/20-reksadana/</guid>
      <description>Pada tanggal tua sebelum payday, biasanya angka dana simpanan yang kita miliki sudah menipis. Rasanya.. bingung deh mau ngapa-ngapain, idup tergantung banget sama gaji yang nanti didapat. Duh kalo ternyata gajinya dipotong gimana ya.. :&amp;quot; Nah, setelah baca newsletter ini, sepatutnya kamu tidak perlu khawatir lagi. Karena.. kamu bisa loh dapet passive income a.k.a. pendapatan pasif setiap bulannya. &amp;ldquo;Wah caranya gimana?&amp;rdquo; Nah salah satu caranya.. kamu sisihkan bagian uang hasil gajian kamu dan kemudian kamu investasikan sebagian uang itu di reksadana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuel Cells</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/23/19-fuel-cells/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/23/19-fuel-cells/</guid>
      <description>Teman penemu, apa yang pertama kamu pikirkan ketika mendengar energi baru terbarukan? Energi dari sinar matahari kah? Kincir angin? Atau mungkin tenaga air? Nah apa yang akan TemuOne bahas hari akan berbeda dengan apa yang kamu pikirkan itu. Kita akan membahas&amp;hellip;fuel cell!
Fuel cell ini apa sih? Singkatnya, fuel cell adalah perangkat elektrokimia yang secara langsung mengubah energi kimia menjadi energi listrik. Umumnya, fuel cell menggunakan energi kimia dari hidrogen untuk membuat listrik secara bersih dan efisien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-Commerce</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/22/18-ecommerce/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/22/18-ecommerce/</guid>
      <description>Kapan terakhir kali kamu belanja offline?
Atau mungkin, dibalik pertanyaannya, sudah berapa kali kamu belanja online di tahun 2020 ini? Sepertinya sudah banyak banget ya? Membuktikan bahwa perbelanjaan online sudah menjadi normal baru, bagian integral dalam hidup kita. Mengutip dari GlobalWebIndex, Indonesia merupakan negara dengan tingkat adopsi e-commerce tertinggi di dunia pada 2019. Sebanyak 90 persen dari pengguna internet berusia 16 hingga 64 tahun di Indonesia sudah pernah melakukan pembelian produk secara online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperloop</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/18/17-hyperloop/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/18/17-hyperloop/</guid>
      <description>Bagi teman penemu yang sudah pernah menonton film Men in Black: International, pastinya kamu ingat ada kereta super cepat yang dapat membawa para agen MIB ini dari New York ke London dalam hitungan detik. Yes, that is a hyperloop.. in fiction. Tapi ternyata, dalam waktu yang tidak lama ini, sepertinya hyperloop bisa jadi kenyataan loh, guys!
Konsep hyperloop ini pertama diusulkan oleh founder Tesla dan SpaceX Elon Musk pada tahun 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wysa: Your safe space in this difficult time</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/17/16-wysa/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/17/16-wysa/</guid>
      <description>Rasa stres, depresi, dan khawatir sepertinya sudah jadi masalah umum ya di masa kini, terutama di masa pandemi seperti ini. Kurang afeksi sosial karena sulit bertemu, serta feeling worthless karena susah dapat kerja, sering terjadi akhir-akhir ini. Pastinya teman penemu setidaknya pernah merasakan perasaan-perasaan ini.. Nah ternyata guys, udah ada loh orang yang mengembangkan app untuk mencoba mengatasi permasalahan mental health ini. App ini bernama Wysa.
Nah jadi guys, Wysa ini adalah aplikasi chatbot terapi untuk kesehatan mental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machine Learning</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/14/15-machine-learning/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/14/15-machine-learning/</guid>
      <description>Teman penemu, masih ingatkah kalian dengan newsletter kami yang membahas artificial intelligence (AI)? Nah di bahasan yang dulu, TemuOne sempat membahas bahwa Narrow AI biasa menggunakan teknologi machine learning. Tapi sebenarnya apa sih teknologi machine learning ini? Yuks kita bahas.
Machine learning atau pembelajaran mesin adalah penggunaan berbagai algoritma yang dapat mengurai data, belajar dari data, dan menggunakan hasil pembelajarannya untuk melakukan tugasnya seperti penentuan atau prediksi dari sesuatu di dunia nyata dengan cara paling efektif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electric Vehicle</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/13/14-electric-vehicle/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/13/14-electric-vehicle/</guid>
      <description>Halo teman penemu! Welcome to our first article on Renewables Series! Di Renewables Series ini, kami akan memberikan konten yang terkait dengan energi baru terbarukan! Stay tune di newsletter kami dalam beberapa Jumat kedepan ya!
Di seri pertama ini, kami akan membahas mobil listrik nih, guys! Ramah lingkungan dan lebih praktis, mobil elektrik atau mobil listrik adalah arah industri otomotif kedepannya. Ketika banyak negara menyepakati Paris Agreement, sebuah kesepakatan untuk mengurangi emisi karbon, mobil listrik adalah satu langkah untuk mencapainya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Fresh</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/11/13-happy-fresh/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/11/13-happy-fresh/</guid>
      <description>In today’s Startup n Chips, kita akan bahas startup yang lagi naik daun nih! Hari ini kita bakal bahas startup bernama HappyFresh!
HappyFresh adalah startup e-commerce yang menawarkan belanja instan via aplikasi. Sejak didirikan pada tahun 2014 oleh empat pendiri yakni Tim Marbach, Benjamin Koellman, Fajar Budiprasetyo dan Kai Kux, HappyFresh sudah didownload oleh lebih dari satu juta pengguna dan bermitra dengan lebih dari 700 supermarket di Indonesia, Malaysia, dan Thailand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forest - Tetap fokus, hijaukan bumi</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/10/12-forest/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/10/12-forest/</guid>
      <description>Teman penemu, pernahkah kalian merasa sulit fokus bekerja karena sering banget kegoda sama gadget smartphone kamu? Look no further guys, because we recommend you to use Forest!
Nah temen-temen, jadi app Forest ini adalah salah satu productivity app yang tujuannya membantu kamu fokus dalam melakukan kegiatan yang lagi kamu lakuin. Menariknya, Forest membolehkan kita untuk membuat hutan virtual di aplikasi, dimana pohon demi pohon akan ditambahkan setiap kamu berhasil fokus dalam jangka waktu tertentu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ventilator made in Indonesia</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/06/11-ventilator/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/06/11-ventilator/</guid>
      <description>Sudah sekian bulan Covid-19 menginjakkan kakinya di Indonesia. Walaupun tidak punya kaki, Covid-19 sudah menyebar sangat cepat dan menimbulkan banyak korban. Untuk pengidap Covid-19 dengan gejala parah, mereka membutuhkan bantuan ventilator agar bisa bernapas. Semoga kita semua dan orang-orang terdekat kita tidak ada yang sampai segitunya ya :”)
Nah tapi.. Teman penemu apakah sudah tahu kalau ventilator ini sudah banyak lho yang merupakan hasil inovasi anak bangsa. Hingga saat ini, sudah ada lima jenis ventilator yang dikembangkan anggota Konsorsium Riset dan Inovasi Covid-19 yang sudah mengantongi Izin Edar dari Kementerian Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IoT</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/05/10-iot/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/05/10-iot/</guid>
      <description>Temen-temen penemu disini pasti sudah pada dengar dong istilah Internet of Things atau IoT? Percaya atau tidak, Internet of Things ini sudah banyak di sekitar kita loh! Kalau kamu belum pernah dengar atau belum paham dengan istilah ini, jangan khawatir karena Techno-coffee akan membahasnya!
Sebenarnya, belum ada definisi pasti nih tentang Internet of Things ini. Tetapi kita bisa mulai dari konsep dimana suatu objek memiliki kemampuan untuk mentransfer data melalui jaringan ke objek lain, tanpa perlu interaksi manusia ke manusia maupun manusia ke komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cashless Society</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/02/9-cashless-society/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/02/9-cashless-society/</guid>
      <description>Halo teman penemu! Pernahkah kamu berpikir kalau cepat atau lambat, uang cash tidak akan ada lagi? Kalau dilihat trennya, anak muda zaman sekarang sepertinya jarang ya bawa uang cash. Mungkin pas teman penemu lagi kumpul atau main bareng, biasanya ada dua tipe orang: orang yang selalu minjem uang cash ke temennya, dan yang terpaksa minjemin.
Biasanya sih orang itu minjem soalnya memang beneran gak bawa uang cash.. antara uangnya elektronik semua atau emg lg bokek aja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gojek, The Pioneer of Gig Economy in Indonesia</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/01/8-porter/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/01/8-porter/</guid>
      <description>Pada Startup n Chips hari ini kita bakal bahas salah satu startup prospek yang bernama Porter!
Porter, startup yang didirikan pada tahun 2015 oleh Anthony Sadeli, Jessica Hendrawidjaja, dan Richard Cahyanto ini bergerak pada bidang pelayanan jasa pengiriman on-demand. Pelayanan pengiriman ini bersifat terintegrasi dan menghubungkan bisnis lokal dengan pelanggan online dan offline mereka. Porter sendiri menawarkan teknologi logistik dengan solusi yang low-cost untuk pelayanan pengantaran bisnis jual-beli online.
Salah satu founder startup Porter, Jessica, dilansir dari Job-Like.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Easy Bike</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/30/7-easy-bike/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/30/7-easy-bike/</guid>
      <description>Baru-baru ini, ada inovasi menarik dari para mahasiswa Unpad nih! Inovasi ini adalah Easy Bike, sepeda listrik bertenaga sinar matahari!
Gagasan ini adalah hasil buah pikir dari tim beranggotakan Mutiara Nawansari, Lutfia Rahmannisa, dan Alamsyah Yahya Nugraha yang masing-masing berkuliah di FMIPA, FPIK, dan FEB Unpad. Mereka menawarkan konsep moda kendaraan yang ramah lingkungan untuk digunakan di lingkungan kampus di Jatinangor, Sumedang, dalam rangka mengeliminasi emisi gas karbon dioksida (CO2) dari sepeda motor di dalam lingkungan kampus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Data</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/29/6-big-data/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/29/6-big-data/</guid>
      <description>Baru-baru ini, kita pasti udah sering denger nih istilah “Big Data.” Tapi tahu gak sih apa bedanya Big Data dengan data pada umumnya? Kenapa ya Big Data ini dijadikan istilah baru dan kenapa baru muncul akhir-akhir ini? Yuk kita bahas di Techno-coffee hari ini!
Jadi guys, Big Data itu juga termasuk data. Tapii bedanya sama data biasa adalah: Big Data ini adalah data yang berukuran besar. Big Data adalah istilah yang digunakan ketika kita punya data yang besar secara volume sekaligus tumbuh eksponensial terhadap waktu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moovit</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/28/5-moovit/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/28/5-moovit/</guid>
      <description>Halo teman penemu yang suka berpergian! Adakah dari teman penemu yang suka emosi dan capek sama semrawutnya jalanan lalu lintas di kota kamu? Kalo ada, yuk naik kendaraan umum, tinggal duduk gak usah mikir langsung sampe dehh. Lumayan juga kann bisa ngurangin macet dikit-dikit.
“Tapi aku gak hafal rute-rutenya, kalo nyasar gimana?”
Wah udah gak jaman bos kalo kamu gak naik kendaraan umum karena takut nyasar. Karenaa, sekarang udah ada app canggih yang namanya Moovit nih!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gojek, The Pioneer of Gig Economy in Indonesia</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/27/4-gig-economy/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/27/4-gig-economy/</guid>
      <description>Siapa disini yang tidak tahu aplikasi super Gojek? Di masa sekarang, sepertinya tidak mungkin ada orang yang hidup di kota dan tidak tahu apa itu Gojek. Start-up yang sudah menjadi perusahaan unicorn ini sudah berhasil merubah gaya hidup kita semua. Super-appnya berhasil membuat orang menjadi bergantung kepadanya.
Ingin jalan-jalan? Pesan Gojek! Ingin makan enak? Pesan Go-Food! Ingin antar barang? Titipkan saja di Go-Send! Malas bersihkan rumah kamu? Pesan saja Go-Clean! Sepertinya Gojek tidak akan berhenti sampai disini saja dalam membantu kehidupan kamu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seekmi</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/24/3-seekmi/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/24/3-seekmi/</guid>
      <description>Yuk santap Startup n Chips kamu hari ini dengan membahas salah satu startup prospek di Indonesia yang bernama Seekmi!
Mungkin belum banyak yang tahu mengenai startup yang bernama Seekmi ini. Didirikan pada tahun 2015 oleh Wilson Yanaprasetya dan Nayoko Wicaksono, Seekmi menyediakan pelayanan rumah berbasis online, web, dan mobile app. Seekmi adalah solusi berbasis aplikasi yang mengkoneksikan penyedia jasa lokal dengan para pelanggan.
Butuh benerin AC, barang elektronik, atau renovasi rumah!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeNose</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/23/2-genose/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/23/2-genose/</guid>
      <description>Halo teman-teman penemu! Pada tahu gak sih kalau negara kita sudah membuat inovasi yang keren banget nih! Inovasi ini tentang pendeteksian Covid-19.
Seperti yang kalian tahu, selama ini kan pendeteksian Covid-19 itu biasanya menggunakan PCR test kan ya. Nah, PCR test tuh butuh biaya yang gak sedikit loh guys. Harga PCR test saat ini dipatok maksimal 900 ribu di seluruh Indonesia. Mahal banget gak sih?
Jadii untuk mengurangi ketergantungan kita dengan PCR test, ada inovasi baru nih!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flip</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/21/1-flip/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/21/1-flip/</guid>
      <description>Biaya Transfer Antar-Bank? Say No More.
Everyone, meet Flip. Flip adalah aplikasi untuk melakukan transfer antar bank tanpa biaya. Pernah kesel gara-gara harus bayar biaya transfer tiap belanja di olshop favorit kamu? Atau merasa sayang pas kamu harus keluar 6.500 rupiah saat transfer uang ke pacar kamu? Say no more! Karena dengan Flip, semua biaya itu tidak diperlukan lagi!
Flip bekerja sebagai jembatan transaksi antar bank dengan cara memegang rekening di berbagai jenis bank.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artificial Intelligence</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/20/0-artificial-intelligence-0/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/20/0-artificial-intelligence-0/</guid>
      <description>In today’s techno-coffee, let’s talk about AI!
Tahu gak sih kalau Artificial Intelligence (AI) itu pertama lahir dari pertanyaan Alan Turing pada tahun 1950: “Apakah mesin dapat berpikir?.” Pria yang diceritakan pada film keren Imitation Game (2014) ini kemudian berhasil menciptakan mesin Enigma untuk memecahkan pesan terenkripsi Nazi dan menjadi kunci kemenangan sekutu pada Perang Dunia Kedua! Mesin ini menjadi pemantik untuk terobosan baru: AI yakni mesin atau sistem komputer yang dapat mengerjakan tugas dengan cara berpikir manusia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://temuone.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/contact/</guid>
      <description>We are here to help you Are you curious about something? Do you have some kind of problem with our products? As am hastily invited settled at limited civilly fortune me. Really spring in extent an by. Judge but built gay party world. Of so am he remember although required. Bachelor unpacked be advanced at. Confined in declared marianne is vicinity.
Please feel free to contact us, our customer service center is working for you 24/7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://temuone.github.io/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/faq/</guid>
      <description>+++ title = &amp;ldquo;FAQ&amp;rdquo; description = &amp;ldquo;Frequently asked questions&amp;rdquo; keywords = [&amp;ldquo;FAQ&amp;rdquo;,&amp;ldquo;How do I&amp;rdquo;,&amp;ldquo;questions&amp;rdquo;,&amp;ldquo;what if&amp;rdquo;] +++
Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante. Donec eu libero sit amet quam egestas semper. Aenean ultricies mi vitae est. Mauris placerat eleifend leo.
1. WHAT TO DO IF I HAVE STILL NOT RECEIVED THE ORDER? Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://temuone.github.io/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/posts/my-first-post/</guid>
      <description>+++ title = &amp;ldquo;Contact&amp;rdquo; id = &amp;ldquo;contact&amp;rdquo; +++
We are here to help you Are you curious about something? Do you have some kind of problem with our products? As am hastily invited settled at limited civilly fortune me. Really spring in extent an by. Judge but built gay party world. Of so am he remember although required. Bachelor unpacked be advanced at. Confined in declared marianne is vicinity.
Please feel free to contact us, our customer service center is working for you 24/7.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
