<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Covid 19 on TemuOne</title>
    <link>https://temuone.github.io/tags/covid-19/</link>
    <description>Recent content in Covid 19 on TemuOne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://temuone.github.io/tags/covid-19/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TraceTogether</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/09/28-tracetogether/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/09/28-tracetogether/</guid>
      <description>Akhir-akhir ini banyak sekali pejabat publik yang sudah terkena Covid-19. Minggu lalu, Gubernur DKI Jakarta, Anies Baswedan dan wakilnya Riza Patria dinyatakan positif Covid-19. Bahkan, Bupati Situbondo Dadang Wigiarto meninggal karena Covid-19 ketika tiga hari sebelumnya masih tanpa gejala. Menakutkan banget :(
Mungkin, diantara sobat penemu ada banyak yang teman dan kerabatnya menjadi korban dari Covid-19. If you do, we’re so sorry for your lost&amp;hellip;
Nah tapi.. Singapore has taken Covid-tracing to another level.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zero-Trust</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/01/23-zero-trust/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/01/23-zero-trust/</guid>
      <description>Halo Sobat Penemu, pastinya sobat penemu udah denger dong dugaan kasus korupsi yang dilakukan oleh Menteri Kelautan dan Perikanan RI, Edhy Prabowo. Cukup memprihatinkan ya.
Nah gengs korupsi ini problem yang banyak dialami oleh hampir semua negara loh. Khususnya di Indonesia, bukan hanya banyak, korupsi juga merupakan masalah yang sangat besar dan merugikan. Berdasarkan survey yang dilakukan oleh ICW (Indonesian Corruption Watch), pada tahun 2020 ini saja, Indonesia sudah mengalami kerugian sebesar 39.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ventilator made in Indonesia</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/06/11-ventilator/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/06/11-ventilator/</guid>
      <description>Sudah sekian bulan Covid-19 menginjakkan kakinya di Indonesia. Walaupun tidak punya kaki, Covid-19 sudah menyebar sangat cepat dan menimbulkan banyak korban. Untuk pengidap Covid-19 dengan gejala parah, mereka membutuhkan bantuan ventilator agar bisa bernapas. Semoga kita semua dan orang-orang terdekat kita tidak ada yang sampai segitunya ya :”)
Nah tapi.. Teman penemu apakah sudah tahu kalau ventilator ini sudah banyak lho yang merupakan hasil inovasi anak bangsa. Hingga saat ini, sudah ada lima jenis ventilator yang dikembangkan anggota Konsorsium Riset dan Inovasi Covid-19 yang sudah mengantongi Izin Edar dari Kementerian Kesehatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeNose</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/23/2-genose/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/23/2-genose/</guid>
      <description>Halo teman-teman penemu! Pada tahu gak sih kalau negara kita sudah membuat inovasi yang keren banget nih! Inovasi ini tentang pendeteksian Covid-19.
Seperti yang kalian tahu, selama ini kan pendeteksian Covid-19 itu biasanya menggunakan PCR test kan ya. Nah, PCR test tuh butuh biaya yang gak sedikit loh guys. Harga PCR test saat ini dipatok maksimal 900 ribu di seluruh Indonesia. Mahal banget gak sih?
Jadii untuk mengurangi ketergantungan kita dengan PCR test, ada inovasi baru nih!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
