<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Startup n Chips on TemuOne</title>
    <link>https://temuone.github.io/categories/startup-n-chips/</link>
    <description>Recent content in Startup n Chips on TemuOne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://temuone.github.io/categories/startup-n-chips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Start-Up Sandbox</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/05/26-sandbox/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/05/26-sandbox/</guid>
      <description>Halo sobat penemu! Mumpung sekarang lagi hype-hypenya nih drama korea Start-Up. Drakor ini menceritakan perjuangan masa muda Seo Dal-Mi, Nam Do-San, dan Samsan Tech Team dalam merintis start-up pertamanya bersama mentornya, Han Ji-Pyeong. Jadi sobat penemu #TeamDosan atau #TeamJipyeong nih? Hehe, becanda. Kali ini, TemuOne akan bahas hal lain yang tidak kalah menarik dari kisah mereka, yaitu Sandbox.
Nah di drama korea startup tersebut, ada konsep yang namanya Sandbox nih. Sandbox ini memiliki arti kotak pasir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesits</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/26/21-gesits/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/26/21-gesits/</guid>
      <description>Have you ever wanted to have your own electric vehicle? Don’t you worry karena kita sudah memiliki one of our own. Meet Gesits!
Gesits, apa tuh? Nah buat kamu yang tertinggal kabar, sebenarnya Gesits ini adalah motor listrik yang diluncurkan pada April 2019 lalu, gengs. Gesits menjadi motor listrik pertama karya anak bangsa, dan diproduksi oleh PT GESITS Technologies Indo. Kendaraan roda dua ini telah dikembangkan oleh PT Garasindo dan Institut Teknologi Sepuluh November (ITS) sejak tahun 2015 dan turut diresmikan oleh Bapak Presiden Joko Widodo pada tahun 2019 lalu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Fresh</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/11/13-happy-fresh/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/11/13-happy-fresh/</guid>
      <description>In today’s Startup n Chips, kita akan bahas startup yang lagi naik daun nih! Hari ini kita bakal bahas startup bernama HappyFresh!
HappyFresh adalah startup e-commerce yang menawarkan belanja instan via aplikasi. Sejak didirikan pada tahun 2014 oleh empat pendiri yakni Tim Marbach, Benjamin Koellman, Fajar Budiprasetyo dan Kai Kux, HappyFresh sudah didownload oleh lebih dari satu juta pengguna dan bermitra dengan lebih dari 700 supermarket di Indonesia, Malaysia, dan Thailand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startup</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/01/8-porter/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/01/8-porter/</guid>
      <description>Pada Startup n Chips hari ini kita bakal bahas salah satu startup prospek yang bernama Porter!
Porter, startup yang didirikan pada tahun 2015 oleh Anthony Sadeli, Jessica Hendrawidjaja, dan Richard Cahyanto ini bergerak pada bidang pelayanan jasa pengiriman on-demand. Pelayanan pengiriman ini bersifat terintegrasi dan menghubungkan bisnis lokal dengan pelanggan online dan offline mereka. Porter sendiri menawarkan teknologi logistik dengan solusi yang low-cost untuk pelayanan pengantaran bisnis jual-beli online.
Salah satu founder startup Porter, Jessica, dilansir dari Job-Like.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seekmi</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/24/3-seekmi/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/24/3-seekmi/</guid>
      <description>Yuk santap Startup n Chips kamu hari ini dengan membahas salah satu startup prospek di Indonesia yang bernama Seekmi!
Mungkin belum banyak yang tahu mengenai startup yang bernama Seekmi ini. Didirikan pada tahun 2015 oleh Wilson Yanaprasetya dan Nayoko Wicaksono, Seekmi menyediakan pelayanan rumah berbasis online, web, dan mobile app. Seekmi adalah solusi berbasis aplikasi yang mengkoneksikan penyedia jasa lokal dengan para pelanggan.
Butuh benerin AC, barang elektronik, atau renovasi rumah!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flip</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/21/1-flip/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/21/1-flip/</guid>
      <description>Biaya Transfer Antar-Bank? Say No More.
Everyone, meet Flip. Flip adalah aplikasi untuk melakukan transfer antar bank tanpa biaya. Pernah kesel gara-gara harus bayar biaya transfer tiap belanja di olshop favorit kamu? Atau merasa sayang pas kamu harus keluar 6.500 rupiah saat transfer uang ke pacar kamu? Say no more! Karena dengan Flip, semua biaya itu tidak diperlukan lagi!
Flip bekerja sebagai jembatan transaksi antar bank dengan cara memegang rekening di berbagai jenis bank.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
