<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Technocoffee on TemuOne</title>
    <link>https://temuone.github.io/categories/technocoffee/</link>
    <description>Recent content in Technocoffee on TemuOne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://temuone.github.io/categories/technocoffee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TraceTogether</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/09/28-tracetogether/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/09/28-tracetogether/</guid>
      <description>Akhir-akhir ini banyak sekali pejabat publik yang sudah terkena Covid-19. Minggu lalu, Gubernur DKI Jakarta, Anies Baswedan dan wakilnya Riza Patria dinyatakan positif Covid-19. Bahkan, Bupati Situbondo Dadang Wigiarto meninggal karena Covid-19 ketika tiga hari sebelumnya masih tanpa gejala. Menakutkan banget :(
Mungkin, diantara sobat penemu ada banyak yang teman dan kerabatnya menjadi korban dari Covid-19. If you do, we’re so sorry for your lost&amp;hellip;
Nah tapi.. Singapore has taken Covid-tracing to another level.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zero-Trust</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/01/23-zero-trust/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/01/23-zero-trust/</guid>
      <description>Halo Sobat Penemu, pastinya sobat penemu udah denger dong dugaan kasus korupsi yang dilakukan oleh Menteri Kelautan dan Perikanan RI, Edhy Prabowo. Cukup memprihatinkan ya.
Nah gengs korupsi ini problem yang banyak dialami oleh hampir semua negara loh. Khususnya di Indonesia, bukan hanya banyak, korupsi juga merupakan masalah yang sangat besar dan merugikan. Berdasarkan survey yang dilakukan oleh ICW (Indonesian Corruption Watch), pada tahun 2020 ini saja, Indonesia sudah mengalami kerugian sebesar 39.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deepfake</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/29/22-deepfake/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/29/22-deepfake/</guid>
      <description>Pagi sobat penemu, kalian tentunya sudah tidak asing dengan kata hoax kan? Hoax atau cerita yang tidak sepenuhnya benar merupakan salah satu permasalahan yang tumbuh tidak terkendali di dunia digital ini. Percaya nggak percaya, hoax ini udah berkembang pesat banget loh, gengs. Sekarang, bukan hanya teks dan gambar, video dan suara juga dapat direkayasa. Rekayasa video dan suara ini bisa dilakukan secara mulus dengan teknologi Deepfake.
Deepfake, apa tuh? Jadi sobat penemu, Deepfake adalah teknologi sintesis media yang memperbolehkan komputer untuk membuat replika manusia dalam video dengan kualitas yang sangat bagus dan sulit dibedakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-Commerce</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/22/18-ecommerce/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/22/18-ecommerce/</guid>
      <description>Kapan terakhir kali kamu belanja offline?
Atau mungkin, dibalik pertanyaannya, sudah berapa kali kamu belanja online di tahun 2020 ini? Sepertinya sudah banyak banget ya? Membuktikan bahwa perbelanjaan online sudah menjadi normal baru, bagian integral dalam hidup kita. Mengutip dari GlobalWebIndex, Indonesia merupakan negara dengan tingkat adopsi e-commerce tertinggi di dunia pada 2019. Sebanyak 90 persen dari pengguna internet berusia 16 hingga 64 tahun di Indonesia sudah pernah melakukan pembelian produk secara online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machine Learning</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/14/15-machine-learning/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/14/15-machine-learning/</guid>
      <description>Teman penemu, masih ingatkah kalian dengan newsletter kami yang membahas artificial intelligence (AI)? Nah di bahasan yang dulu, TemuOne sempat membahas bahwa Narrow AI biasa menggunakan teknologi machine learning. Tapi sebenarnya apa sih teknologi machine learning ini? Yuks kita bahas.
Machine learning atau pembelajaran mesin adalah penggunaan berbagai algoritma yang dapat mengurai data, belajar dari data, dan menggunakan hasil pembelajarannya untuk melakukan tugasnya seperti penentuan atau prediksi dari sesuatu di dunia nyata dengan cara paling efektif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IoT</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/05/10-iot/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/05/10-iot/</guid>
      <description>Temen-temen penemu disini pasti sudah pada dengar dong istilah Internet of Things atau IoT? Percaya atau tidak, Internet of Things ini sudah banyak di sekitar kita loh! Kalau kamu belum pernah dengar atau belum paham dengan istilah ini, jangan khawatir karena Techno-coffee akan membahasnya!
Sebenarnya, belum ada definisi pasti nih tentang Internet of Things ini. Tetapi kita bisa mulai dari konsep dimana suatu objek memiliki kemampuan untuk mentransfer data melalui jaringan ke objek lain, tanpa perlu interaksi manusia ke manusia maupun manusia ke komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Data</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/29/6-big-data/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/29/6-big-data/</guid>
      <description>Baru-baru ini, kita pasti udah sering denger nih istilah “Big Data.” Tapi tahu gak sih apa bedanya Big Data dengan data pada umumnya? Kenapa ya Big Data ini dijadikan istilah baru dan kenapa baru muncul akhir-akhir ini? Yuk kita bahas di Techno-coffee hari ini!
Jadi guys, Big Data itu juga termasuk data. Tapii bedanya sama data biasa adalah: Big Data ini adalah data yang berukuran besar. Big Data adalah istilah yang digunakan ketika kita punya data yang besar secara volume sekaligus tumbuh eksponensial terhadap waktu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artificial Intelligence</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/20/0-artificial-intelligence-0/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/20/0-artificial-intelligence-0/</guid>
      <description>In today’s techno-coffee, let’s talk about AI!
Tahu gak sih kalau Artificial Intelligence (AI) itu pertama lahir dari pertanyaan Alan Turing pada tahun 1950: “Apakah mesin dapat berpikir?.” Pria yang diceritakan pada film keren Imitation Game (2014) ini kemudian berhasil menciptakan mesin Enigma untuk memecahkan pesan terenkripsi Nazi dan menjadi kunci kemenangan sekutu pada Perang Dunia Kedua! Mesin ini menjadi pemantik untuk terobosan baru: AI yakni mesin atau sistem komputer yang dapat mengerjakan tugas dengan cara berpikir manusia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
