<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Innovation Ramen on TemuOne</title>
    <link>https://temuone.github.io/categories/innovation-ramen/</link>
    <description>Recent content in Innovation Ramen on TemuOne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://temuone.github.io/categories/innovation-ramen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>3D Printed Steaks</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/12/30-artificial-meat/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/12/30-artificial-meat/</guid>
      <description>Seperti Play-Doh, ternyata daging steak! Inilah inovasi terbaru yang dibuat oleh Redefine Meat, sebuah startup asal Israel yang berusaha membuat daging buatan berbasis tumbuhan menggunakan teknologi 3D-printing.
“Wow is it taste like meat?” Yess, daging buatan hasil 3D-printing ini memiliki rasa dan tekstur yang mirip seperti daging asli, meskipun daging buatan ini dibuat dari kedelai, protein kacang, lemak nabati dari kelapa, dan minyak bunga matahari. Ide dari inovasi ini adalah untuk meniru struktur daging asli dari sapi mulai dari otot, darah, hingga lemaknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zero-Trust</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/01/23-zero-trust/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/01/23-zero-trust/</guid>
      <description>Halo Sobat Penemu, pastinya sobat penemu udah denger dong dugaan kasus korupsi yang dilakukan oleh Menteri Kelautan dan Perikanan RI, Edhy Prabowo. Cukup memprihatinkan ya.
Nah gengs korupsi ini problem yang banyak dialami oleh hampir semua negara loh. Khususnya di Indonesia, bukan hanya banyak, korupsi juga merupakan masalah yang sangat besar dan merugikan. Berdasarkan survey yang dilakukan oleh ICW (Indonesian Corruption Watch), pada tahun 2020 ini saja, Indonesia sudah mengalami kerugian sebesar 39.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Easy Bike</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/30/7-easy-bike/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/30/7-easy-bike/</guid>
      <description>Baru-baru ini, ada inovasi menarik dari para mahasiswa Unpad nih! Inovasi ini adalah Easy Bike, sepeda listrik bertenaga sinar matahari!
Gagasan ini adalah hasil buah pikir dari tim beranggotakan Mutiara Nawansari, Lutfia Rahmannisa, dan Alamsyah Yahya Nugraha yang masing-masing berkuliah di FMIPA, FPIK, dan FEB Unpad. Mereka menawarkan konsep moda kendaraan yang ramah lingkungan untuk digunakan di lingkungan kampus di Jatinangor, Sumedang, dalam rangka mengeliminasi emisi gas karbon dioksida (CO2) dari sepeda motor di dalam lingkungan kampus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeNose</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/23/2-genose/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/23/2-genose/</guid>
      <description>Halo teman-teman penemu! Pada tahu gak sih kalau negara kita sudah membuat inovasi yang keren banget nih! Inovasi ini tentang pendeteksian Covid-19.
Seperti yang kalian tahu, selama ini kan pendeteksian Covid-19 itu biasanya menggunakan PCR test kan ya. Nah, PCR test tuh butuh biaya yang gak sedikit loh guys. Harga PCR test saat ini dipatok maksimal 900 ribu di seluruh Indonesia. Mahal banget gak sih?
Jadii untuk mengurangi ketergantungan kita dengan PCR test, ada inovasi baru nih!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
