<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sappwitch on TemuOne</title>
    <link>https://temuone.github.io/categories/sappwitch/</link>
    <description>Recent content in Sappwitch on TemuOne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://temuone.github.io/categories/sappwitch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Twitter Fleets</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/02/24-twitter-fleet/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/02/24-twitter-fleet/</guid>
      <description>Baru-baru ini, dunia media sosial disuguhkan oleh kejutan baru. Untuk sobat penemu yang menggunakan semua sosmed khususnya Twitter pasti udah tahu. Yup, it’s Twitter Fleets!
Jadi gengs.. Fleets yang diluncurkan oleh media sosial milik Jack Dorsey ini memiliki fitur untuk berbagi foto, video, postingan tweet, atau kontennya dan menghilang secara otomatis dalam 24 jam. Persis seperti Instagram Stories dan WhatsApp Stories! Tapi, apakah fitur ini akan sukses seperti fitur pesaingnya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wysa: Your safe space in this difficult time</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/17/16-wysa/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/17/16-wysa/</guid>
      <description>Rasa stres, depresi, dan khawatir sepertinya sudah jadi masalah umum ya di masa kini, terutama di masa pandemi seperti ini. Kurang afeksi sosial karena sulit bertemu, serta feeling worthless karena susah dapat kerja, sering terjadi akhir-akhir ini. Pastinya teman penemu setidaknya pernah merasakan perasaan-perasaan ini.. Nah ternyata guys, udah ada loh orang yang mengembangkan app untuk mencoba mengatasi permasalahan mental health ini. App ini bernama Wysa.
Nah jadi guys, Wysa ini adalah aplikasi chatbot terapi untuk kesehatan mental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forest - Tetap fokus, hijaukan bumi</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/10/12-forest/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/10/12-forest/</guid>
      <description>Teman penemu, pernahkah kalian merasa sulit fokus bekerja karena sering banget kegoda sama gadget smartphone kamu? Look no further guys, because we recommend you to use Forest!
Nah temen-temen, jadi app Forest ini adalah salah satu productivity app yang tujuannya membantu kamu fokus dalam melakukan kegiatan yang lagi kamu lakuin. Menariknya, Forest membolehkan kita untuk membuat hutan virtual di aplikasi, dimana pohon demi pohon akan ditambahkan setiap kamu berhasil fokus dalam jangka waktu tertentu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moovit</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/28/5-moovit/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/28/5-moovit/</guid>
      <description>Halo teman penemu yang suka berpergian! Adakah dari teman penemu yang suka emosi dan capek sama semrawutnya jalanan lalu lintas di kota kamu? Kalo ada, yuk naik kendaraan umum, tinggal duduk gak usah mikir langsung sampe dehh. Lumayan juga kann bisa ngurangin macet dikit-dikit.
“Tapi aku gak hafal rute-rutenya, kalo nyasar gimana?”
Wah udah gak jaman bos kalo kamu gak naik kendaraan umum karena takut nyasar. Karenaa, sekarang udah ada app canggih yang namanya Moovit nih!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
