<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>E-Commerce on TemuOne</title>
    <link>https://temuone.github.io/tags/e-commerce/</link>
    <description>Recent content in E-Commerce on TemuOne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://temuone.github.io/tags/e-commerce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>10.10, 11.11, 12.12..</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/12/11/29-1212/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/12/11/29-1212/</guid>
      <description>Besok 12.12! Which means.. Saatnya berburu diskon lagi di platform e-commerce favorit kamu nih, sobat penemu! Hehe.
Nah tapi gaes, ketika kamu menikmati diskon dan harga yang murah meriah di hari belanja online setiap bulan ini, kamu pernah mikir gak sih.. Siapa yang nombokin ya biar harganya jadi murah-murah gini?
Sayangnya kamu hanyalah hadiah yang diperebutkan para perusahaan e-commerce dalam perang harga yang gila-gilaan ini.
“Waduh.. Masa sih.” Yup, sudah menjadi common sense bahwa segala harga murah ini hanyalah alat yang digunakan para startup e-commerce demi memperbesar pangsa pasarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-Commerce</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/22/18-ecommerce/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/22/18-ecommerce/</guid>
      <description>Kapan terakhir kali kamu belanja offline?
Atau mungkin, dibalik pertanyaannya, sudah berapa kali kamu belanja online di tahun 2020 ini? Sepertinya sudah banyak banget ya? Membuktikan bahwa perbelanjaan online sudah menjadi normal baru, bagian integral dalam hidup kita. Mengutip dari GlobalWebIndex, Indonesia merupakan negara dengan tingkat adopsi e-commerce tertinggi di dunia pada 2019. Sebanyak 90 persen dari pengguna internet berusia 16 hingga 64 tahun di Indonesia sudah pernah melakukan pembelian produk secara online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cashless Society</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/02/9-cashless-society/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/02/9-cashless-society/</guid>
      <description>Halo teman penemu! Pernahkah kamu berpikir kalau cepat atau lambat, uang cash tidak akan ada lagi? Kalau dilihat trennya, anak muda zaman sekarang sepertinya jarang ya bawa uang cash. Mungkin pas teman penemu lagi kumpul atau main bareng, biasanya ada dua tipe orang: orang yang selalu minjem uang cash ke temennya, dan yang terpaksa minjemin.
Biasanya sih orang itu minjem soalnya memang beneran gak bawa uang cash.. antara uangnya elektronik semua atau emg lg bokek aja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
