<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Green on TemuOne</title>
    <link>https://temuone.github.io/tags/green/</link>
    <description>Recent content in Green on TemuOne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://temuone.github.io/tags/green/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fuel Cells</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/23/19-fuel-cells/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/23/19-fuel-cells/</guid>
      <description>Teman penemu, apa yang pertama kamu pikirkan ketika mendengar energi baru terbarukan? Energi dari sinar matahari kah? Kincir angin? Atau mungkin tenaga air? Nah apa yang akan TemuOne bahas hari akan berbeda dengan apa yang kamu pikirkan itu. Kita akan membahas&amp;hellip;fuel cell!
Fuel cell ini apa sih? Singkatnya, fuel cell adalah perangkat elektrokimia yang secara langsung mengubah energi kimia menjadi energi listrik. Umumnya, fuel cell menggunakan energi kimia dari hidrogen untuk membuat listrik secara bersih dan efisien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperloop</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/18/17-hyperloop/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/18/17-hyperloop/</guid>
      <description>Bagi teman penemu yang sudah pernah menonton film Men in Black: International, pastinya kamu ingat ada kereta super cepat yang dapat membawa para agen MIB ini dari New York ke London dalam hitungan detik. Yes, that is a hyperloop.. in fiction. Tapi ternyata, dalam waktu yang tidak lama ini, sepertinya hyperloop bisa jadi kenyataan loh, guys!
Konsep hyperloop ini pertama diusulkan oleh founder Tesla dan SpaceX Elon Musk pada tahun 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electric Vehicle</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/13/14-electric-vehicle/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/13/14-electric-vehicle/</guid>
      <description>Halo teman penemu! Welcome to our first article on Renewables Series! Di Renewables Series ini, kami akan memberikan konten yang terkait dengan energi baru terbarukan! Stay tune di newsletter kami dalam beberapa Jumat kedepan ya!
Di seri pertama ini, kami akan membahas mobil listrik nih, guys! Ramah lingkungan dan lebih praktis, mobil elektrik atau mobil listrik adalah arah industri otomotif kedepannya. Ketika banyak negara menyepakati Paris Agreement, sebuah kesepakatan untuk mengurangi emisi karbon, mobil listrik adalah satu langkah untuk mencapainya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forest - Tetap fokus, hijaukan bumi</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/11/10/12-forest/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/11/10/12-forest/</guid>
      <description>Teman penemu, pernahkah kalian merasa sulit fokus bekerja karena sering banget kegoda sama gadget smartphone kamu? Look no further guys, because we recommend you to use Forest!
Nah temen-temen, jadi app Forest ini adalah salah satu productivity app yang tujuannya membantu kamu fokus dalam melakukan kegiatan yang lagi kamu lakuin. Menariknya, Forest membolehkan kita untuk membuat hutan virtual di aplikasi, dimana pohon demi pohon akan ditambahkan setiap kamu berhasil fokus dalam jangka waktu tertentu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Easy Bike</title>
      <link>https://temuone.github.io/blog/2020/10/30/7-easy-bike/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://temuone.github.io/blog/2020/10/30/7-easy-bike/</guid>
      <description>Baru-baru ini, ada inovasi menarik dari para mahasiswa Unpad nih! Inovasi ini adalah Easy Bike, sepeda listrik bertenaga sinar matahari!
Gagasan ini adalah hasil buah pikir dari tim beranggotakan Mutiara Nawansari, Lutfia Rahmannisa, dan Alamsyah Yahya Nugraha yang masing-masing berkuliah di FMIPA, FPIK, dan FEB Unpad. Mereka menawarkan konsep moda kendaraan yang ramah lingkungan untuk digunakan di lingkungan kampus di Jatinangor, Sumedang, dalam rangka mengeliminasi emisi gas karbon dioksida (CO2) dari sepeda motor di dalam lingkungan kampus.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
